拍賣師: 3個都是凶宅

事發單位位於7座高層B室，實用面積400方呎一房單位，業主2012年購入價759.5萬元。

至於伏屍的7座低層B及C室俱為連平台的特色單位。B室實用面積400方呎，連一個556方呎平台，業主在2012年以1,055.7萬元購入。C室面積都為400方呎，平台面積472方呎，業主一手購入價1,030萬元。

據土地註冊處資料顯示，兩個連平台單位原業主為本港註冊公司，董事為已故名人周啟邦的夫人周譚月清及兒子周國豐。不過兩人在今年2月至3月份已辭任公司董事。據悉，兩個單位早前在市場放售，叫價各為1,200萬元。

本報就上述肇事單位作網上銀行估值，包括恒生、滙豐以及渣打。其中7座高層B室，估值由819萬元至900萬元。至於低層B室估值由926萬元至971萬元；低層C室估值由890萬元至956萬元，兩個連平台單位最新估值都較購入價低最多13%。

有測量界人士指，銀行如果就有關單位估值或審批按揭時，應該會以較高層，即是「跳落來個單位」估值折讓最大，但伏屍的低層單位都難免受影響，折讓幅度有可能較細。但測量師行就一般都不會為上述3個事故單位作估值。

環亞董事總經理及拍賣師曾傑俊表示，三個單位都叫做凶宅，但樓上單位牽涉兩條人命，比較嚴重。估計樓上單位約跌價30%至35%，樓下兩個單位約跌價25%。單位租金都最少跌價20%至30%。不過，物業樓齡新，而且位於市區，所以如果有大幅折讓，應該有客路承接。

慘

最平個單位要六球 仲要冇得借按揭

跌落地下變肉醬點會唔計凶宅

分分鐘隔離兩個單位都有。

7月14鬼夫妻。殺

香港買樓真係好撚白痴

客就一定有唔洗擔心喎，香港咁多人要搵地方住

好有特色

港豬終於搵到方法令樓價跌

如果想買個1千萬單位
如果有人跳樓要跌3成即係少300萬
如果有買家請有需要人士/蝗蟲/走頭無路既人去租個單位然後跳...
計落咁咪可以平200萬

假設100萬酬勞慰問金俾家人

你唔賣先係平200個

仲有份term life 賠呢

鬼片新題材

將來欠債可以去一樓問佢借，否則....

打手仲可以買定保險
仲可以以本傷人

凶宅打幾節???

維多利亞壹號

七月十四

有本事full pay使搞咁多野咩

香港地一般"兇宅"已經無阻嚇力

但 7月14+平台戶+夫妻相殺 真係晚晚哈囉喂